https://www.blognone.com/node/7734917:2301/02/16[อัพเดต] นักวิจัยพบโหมด InPrivate ของ Microsoft Edge ไม่ลบข้อมูลการเข้าเว็บระหว่างใช้, ไมโครซอฟท์กำลังเร่งแก้ปัญหาhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/microsoft-new.pngBrowser
Microsoft
Microsoft Edge
Privacy
nrad6949
หนึ่งในโหมดปัจจุบันของเบราว์เซอร์ที่หลายๆ คนอาจจะใช้ คือโหมดส่วนตัวที่มักจะไม่มีการเก็บข้อมูลในการเข้าชมและติดตามผู้ใช้งาน (แต่ละเบราว์เซอร์มีชื่อเรียกต่างออกไป เช่น incognito) ซึ่ง Microsoft Edge เบราว์เซอร์หลักของ Windows 10 ก็มีความสามารถนี้ (เรียกว่า InPrivate) แต่นักวิจัยด้านความปลอดภัย กลับพบว่า InPrivate นั้น ไม่ได้ลบข้อมูลการเข้าเว็บระหว่างที่ใช้จริง
Ashish Singh นักวิจัยด้านความปลอดภัย ระบุว่าข้อมูลระหว่างการเข้าชมเว็บจะถูกเก็บไว้ในไฟล์ที่เรียกว่า "WebCache" และรายชื่อของเว็บที่ใช้จะถูกบันทึกในตารางที่มีชื่อว่า "Container_n" ที่บรรจุข้อมูลของเว็บที่เราเข้าชม ร่วมกับเว็บที่เราเปิดในโหมดปกติทั่วไป
หลังจากมีรายงานออกไป ไมโครซอฟท์ได้ส่งแถลงการณ์ถึงเว็บไซต์ The Verge ว่าทราบปัญหาดังกล่าวแล้ว และกำลังหาทางแก้ไขปัญหานี้โดยเร็วที่สุด
อัพเดต บทความต้นเรื่องตอนนี้ถูกลบไปแล้ว (17:45 น.)
ที่มา - Digital Trends, The Verge
